外圍飆升 港股後市視A股及北水流入

上周雞年最後交易日恒指大升599點。隨港股ADR表現不俗，分析員普遍預期恒指於狗年首個交易日，可隨外圍高升而開“紅盤”。

中評社香港2月20日電／ADR升逾400點，短期阻力位31800。

香港文匯報報道，今日為港股2018戊戌狗年首個交易日，春節期間外圍股市向上，昨日亞股日韓及新加坡股市都上升，美股假期休市，但其上周五與港股ADR都表現不俗，ADR港股比例指數升達413點，收報31，529點。多位分析員均預期港股今天狗年首個交易日勢開“紅盤”，至於後市會否有強勁升勢，則需視乎本周四A股復市後的表現與“北水”流入的情況。

美股昨日總統日休市，A股亦休市，亞股裡面，日、韓及新加坡股市照常開市，分別有1.97%、3.28%及1.29%的升幅。道指上周五則收報25，219點，升19點，為連續第三日上升；ADR港股比例指數上周五收報31，529點，上升413點。在美上市的恒指成份股普遍上升，騰訊（0700）折合報455.42港元，相當於帶動大市升80點。友邦保險（1299）折合報64.34港元，相當於帶動大市升近38點。今日派成績表的匯豐控股（0005）折合報84.22港元，相當於帶動大市升25點。內銀股也表現不俗，建行（0939）、工行（1398）與中行（3988）合共帶動大市升82點。

後市視A股及北水流入

截至昨晚19：04，有港股“黑期”之稱的新加坡HS50報31，482點，較上周四港股最後交易日的收市位31，115點，高367點。

分析員普遍預期港股今天於狗年首個交易日，可追隨外圍高升而開“紅盤”，但對本周的走勢則審慎樂觀。第一上海首席策略師葉尚志昨接受香港文匯報訪問時認為，港股經過月初經歷一輪調整後，於農曆新年前重拾升軌，反彈幅度不小。因此，他認為本周恒指會於31，000點至31，500點附近上落。至於後市表現，則需視乎A股復市後表現、“北水”的走向與不同公司業績表現這3項因素而定。

金利豐證券研究部執行董事黃德幾表示，受惠外圍市況於農曆新年期間表現不俗，故恒指於今早復市後可“紅盤高開”。不過，由於美聯儲或會加快加息步伐，以及本周四A股復市後走勢有待觀察，因此他預料本周恒指不會大升。他預期，恒指於31，800點至32，000點會有阻力。

兩周回升2000點需消化

民眾證券董事總經理郭思治則認為，由於美股表現不俗，因此恒指於今早復市後會略為上升，但要挑戰近期逾33，000點的高位機會不大，因恒指已由2月9日低位29，129點回升近2，000點，市場需要逐步消化這輪升幅。他預期，本周恒指初步阻力位為31，500點至31，800點。

香港股票分析師協會主席鄧聲興也表示，承接港股ADR升勢，恒指於今早復市後可“紅盤高開”，而初步阻力位於32，000點。至於後市表現，則需視乎A股復市後表現與“北水”流入情況，如這兩項指標表現不俗，恒指有望進一步上升。

匯控恒生業績料符預期

匯豐控股與恒生銀行（0011）今天公佈業績，分析員普遍認為受惠美國加息令息差上升，兩股業績不會令市場失望。在股息率不俗的情況下，兩股應有不俗表現。其中，郭思治與黃德幾認為匯控或會繼續進行股份回購，而郭思治更認為若匯控業績表現良好，及確定落實新一輪股份回購，匯控與恒指可分別上望86元與32，000點。

至於中資銀行股如建行、工行與中行的表現時，郭思治與葉尚志都認為這些股份息率吸引，因此相關股份表現不俗；而黃德幾與鄧聲興則表示中資銀行股會否有良好表現，需視乎本周四A股復市後的走勢而定。不過，鄧聲興認為內地“兩會”前貨幣政策環境偏緊，因此中資銀行股即使造好，亦不會大幅上升。

成份野錯撚晒

因為 啊！！！

所以話睇財演只睇客觀事實 主觀既思想要全部過濾

燈死就岩啦